慈雲山醫館加收美國人25%「關稅」醫師：係中國人應有表態

中美貿易戰持續升溫，早排網上流傳有內地舖頭老闆要「反擊」美國加25%關稅，話明美國人要收多25%錢，但畀香港網民恥笑呢種憤青式「反擊」根本無用，但估唔到香港有人跟風。近日慈雲山鳳德邨崇華街地下嘅香國成醫館，就喺門口掛起橫額，話即日起要向求診嘅美國病人加收25%關稅喎。事件經網上瘋傳，網民議論紛紛，有病人就覺得得啖笑囉，話醫館都係抽吓水啫，幾時會有美國人嚟睇症吖？
嗰幅橫額掛正喺醫館招牌之下，紅底白字相當搶眼，上面啲字仲鬼咁長，寫住：「即日起，美國國籍游（遊）客在本醫館就診須加收25%關稅，煩請知曉！若有不便，請咨（諮）詢美國大使館！」呢幅橫額正係內地某啲商舖門口一模一樣。醫館嘅香醫師同《蘋果》講，佢話幅橫額係喺20號掛嘅，係要回應美國對中國企業嘅打壓，破壞自由貿易，仲強調咁樣做「係中國人應該有嘅表態嚟」。
不過，成幅橫額用中文寫，一隻英文字都冇，究竟醫館有冇外國人嚟幫襯呢？香醫師就拍心口話有病人打過電話嚟問。不過咁，自橫額掛出之後，暫時都未有美國人嚟求診。佢仲話除非美國取消關稅，或中美達成協議，否則幅橫額會一直掛喎。

做多咗喇

廢老

當你真係有美籍人士黎幫襯
又真係肯比多25%
啲錢你交比邊個?
邊個授權你徵收稅項?

即我唔吐糟你點解句野比美國人睇但唔中英對照，最大問題係美國人會唔會睇中醫都成問題

依d大陸喱真係好撚柒

吐麥撚野糟?

大陸呢，死返支那啦

低級紅

唔用「吐糟」用乜，「屌佢」？
另外分清楚「吐糟」唔係支那語囉

wfc

你唔撚死都無用呀，支那人！

吐乜撚野糟 死返大陸喇
Btw 吐糟點解？

有睇過呢個香國城 佢都係滿口鄉音

用個「串」字得唔得呢

其實係咪可以去平機會投拆種族歧視

我想睇下你DSE會唔會用依個詞彙落作文到

擦鞋仔，中文寫比邊個睇?

串佢，Gut佢，潤佢你根本就係大陸人

稅又好 附加費又好
要加係美國進口貨先算反擊架
加係自己生產既野倒自己米唔算反擊

Ok，你可以「串」我將「吐槽」寫成「吐糟」，或者唔用文言文寫「嘲諷/諷刺」，但「吐槽」不是原於支那，我亦不是支那人，如果我係死大陸嚟我就比全連登仔「吐糟而死」咁好未？

慳啲啦大陸呢
留返比你啲支那同胞吐槽你

劣質香割腥醫館係趁國難謀求暴利。

「Sir, this way, Heung Kwok Shing(香國成) clinic!」

就憑你咁講我信你

傻仔

醫德？

唔好話掛咗條野之後有冇美國人去，掛之前都未必有

有種不如中國人收少25%丫笨

「稅」係政府收既，
唔係你話收就收
而家你即係呃人，詐騙，
報得警

講明收費項目係「關税」
而香港正苦又無受權收取有關費用
巧立名目收費
消委會+海關+税局

有相證明同不設追溯期
唔好諗住聽朝除返落黎就無事

喺香港未聽過囉

呢間跌打好出名，但師傅講野on99咁。

Price discrimination嚟架佢想借啲二收多啲
外加上報有marketing效果引啲低級紅幫襯

利申膠嗡

低能

我覺得又無問題播
佢覺得自己中國人比人蝦 用自己既唯一可以做既盡做表態

雜差阿頭講過網上言論都可入罪
呢單條友擺明屈人唔會無罪呀下

笑撚死人

你00後？希望你學返啲香港詞語

噤大個人都仲係on9 仔

美國人睇開家庭醫生
你繼續喺醫館打飛機

Gay佬叫雞加收25%消費稅

吐槽一詞源於台灣語「黜臭」 （白話字：Thuh-chhàu），「黜」為揭發之意，揭發他人臭處，意為「揭人短處」[1]，後來以華語的諧音「吐槽」為借用字來取代台語的發音，成為了台灣流行語，即指不給面子的反駁行為。

戇鳩

大家幫襯隔離間梁華

死返大陸啦支那狗

廢佬痴左…google translate啦！擺明係畀中國人睇唔係美國人睇

我掩護你 走先

你間野都冇鬼佬睇架啦

民陣6.9反惡法遊行

日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會

係要回應美國對中國企業嘅打壓，破壞自由貿易

到底有冇人問下佢點睇中國打壓google,fb同whatspp,破壞自由貿易

係咪可以報稅局話佢不法收稅同以稅務做籍口製造不公平收費？

下之香港人開鋪可唔可以加支那人25%”關稅”

柒撚到 我係你就即刻自殺算啦

死動漫毒撚得閒就多睇兩本書，多啲聽下上一輩點講廣東話啦

吐糟，戇撚柒鳩

賣港支那賤畜

鐵打

到時比人去平機會告你唔好喊

文字上，“插隊”唔算係蝗語

但講講下廣東話，突然講“前面有人插隊”，好撚肯定係支那大陸喱

你上面仲要一時寫“係”，一時寫“不是”，死返支那啦大陸狗

相信唔會再有後生仔去果度睇醫生

Translation error

可能有好多手持美國passport既中國人去呢

點解唔用簡體字？香国成医馆

「煩請知曉」係乜撚嘢中文嚟？

其實就係無美國人幫襯先咁鳩吹，有佢點會倒自己米，係想借呢句吹水引啲戇鳩廢老5毛蝗蟲幫襯
即係逢加呢句野既鋪頭都係表達以上班友係傻鳩，會因為句野而去幫襯

nigger please

師傅有無潛建有無違規呀

平機會唔做野?

正宗傻閪咪呢啲
你愛國
但國家唔愛你

lm

平機會仲唔做野

會唔會犯左商品說明條例同歧視條例

吐你老母糟 支那仔

我今日先明呢個詞語點解

咁多錯別字係因為殘體字轉繁體字

如果喺美國啲餐廳或者醫務所話中國人要加25%費用，實俾人話歧視投訴死咗

屌佢，係咪睇開大陸翻譯動漫多
我見d毒撚都講吐糟
我都唔知up乜9，而家先知咩意思

之前有睇過佢拖症垃圾，根本睇唔睇佢都咁上下
而家仲咁樣衝出黎柒，永久blacklist
轉睇佢隔離間梁x算

呢個香國成正一仆街含家產
細個斷骨睇佢 係咁拖
之後仲搞到隻手發哂炎

佢寫比習種個女睇

支那人樣
支那人連字都唔識寫學人做中醫

吐你老母，講返人話啦

佢地收唔到投訴點會做嘢

要有人投訴先做野架咩

美國人先唔會睇埋啲垃圾中醫 睇個樣就知係啲萌塞廢老

歧視白人唔算歧算

成國香
岩嫁啦 就黎成國香

返學就學廣東話啦，用埋D大陸字又俾人串

唔理你假膠定大陸喱，block左先

已block，係咁死撐，屌都廢時

Show Blocked User - 尋找愛的貓

搵人寫投訴信啦 邊個受權呀

佢知唔知咩叫做"中國人"?

垃圾香國城流撚到又冇料
憑乜撚收幾百一劑同收人稅

agree,唔係開通宵，有撚人去咩

唔通醫術高明又有資格收稅?

收撚皮啦你新香港人

吐槽係台語嚟
台仔將日文嘅ツッコミ翻譯做中文時
用左依個字眼

日本相聲典型係一個扮傻，一個負責指正佢

指正條友個位同講啲野就叫ツッコミ

實際上兩個詞意思唔同，不過依家啲人同得九成係ツッコミ個意思
利申：覺得柒，唔會講

咁on9 你叫 香港人 台灣人 點會肯認自己係中國人ar

有美國人幫襯？

應該減中國人25%

成堆傻仔唔知係台灣用開 之後支那網民跟風 以為係蝗語

台灣用開就可以講
香港人無啦啦講咩台灣話?

寫敬請留意咪好地地囉廢老d中文真係....仲學人愛國播.....

佢寫中文比美國人睇

喇喇喇搞清楚 我無話唔比話佢無啦啦講台語 係連登講台語都係on9架喇
我只係話成堆傻仔鬧錯左人講蝗語

垃圾廢老

想中央共匪關照啫下話

大陸仔

睇跌打幫襯梁華都唔撚幫襯你啦
利申：街坊

多鳩餘，根本冇美國人會去

支那醫生果然係有愛無心

吐你老母 支那畜

搵個本地鬼佬去幫襯
拎住張單告到佢甩褲啦

有冇人 扮到美國人 去睇症
然後上平機會

平機會又唔做野

平機會
海關

我都咁話，連登講台仔啲柒味字眼係on 9
不過屌錯位都不遑多讓

搵人告鳩佢睇吓到時佢最愛嘅中國會唔會幫佢

做新聞唔洗咁呀香師傅

好多連登仔覺得台灣係繁體支那

一個國家,自己稅收
一個商店
邊有得比

柒到唔敢睇

傻鳩愛國賊

掛出黎寫排美，實際係想吸支那客，等睇佢仆街

有撚鬼佬睇撚間濕鳩醫館咩

佢就醒喇
本身係慈雲山都唔慌有外國人生意
而家做下愛國撚, 成班廢老一定狗衝去幫襯佢

唔明點解要扮唔係大陸人，根本之前數據顯示咗連登有一兩成用戶喺大陸

你唔認自己係中國人對得住國家咩？民族尊嚴呢

奶共狗又趕唔切衝出嚟柒

屌你老母臭系 有冇人做嘢去佢地到示威？

算啦，佢都叫有出過力。
霞姨，比個飯盒佢！

所以話靠連登仔反共就死得 唔講道理 一味盲反

我真係好撚有興趣想知會有幾多美國人會去慈雲山呢間舖睇中醫？

咁的佢返大陸啦
要香港身份證做乜鳩啫？

死啦 好多高官仔女都有美國籍
今翅GG了

佢用中文寫, 其實係俾果班有美藉高官/ 富商睇, 例如公主

要玩 send email 去平機會

佢收得皮

上一代柒撚夠未

吐槽一詞源於台灣語「黜臭」 （白話字：Thuh-chhàu），「黜」為揭發之意，揭發他人臭處，意為「揭人短處」[1]，後來以華語的諧音「吐槽」為借用字來取代台語的發音，成為了台灣流行語，即指不給面子的反駁行為。

你要話台灣係繁體支那既話你贏

番大陸吐血啦

google: 突っ込み 唔等於 吐槽 源於 黜臭(台語)
意思有d唔同

麥你老母
仲有吐佢老母槽

佢係咪想收拎住美國籍個班中國人關稅呀

收假稅
仲要種族歧視
報警

老闆識抽水
美國籍中國人咪識睇

冇英文邊識睇呀

平機會出嚟未？

好人好姐做咩要用台灣語?

唔識字死返大陸

公平D 講，早十年前打MMORPG既人，
因為同台灣人接觸交流，
公會頻相處得多(近代速食GAME冇晒呢D 交流)，
受影響用「吐糟」呢個字真係唔出奇。

不過一般黎講真係要識得面對乜野人就用乜野既字眼就真既~

以前可能都冇咩嘢
而家咁嘅政治生態就要慎言了

美國既所有中國留學生全部加25%學稅

果間仲要係跌打館來的，邊有鬼佬睇

乜撚野吐糟？吐糟撚樣解？你開口屌柒人會唔會用吐糟？死撚返上去你既臭支那向住d同胞吐糟

講咁耐
有人打電話報警同評機會未？
詐騙
歧視都一定入得啦

殯儀館幾時跟風收25%鬼門關關稅

咪又係發國難財

CALL平機會

你平25%都冇美國人黎喇

咁想表態一於唔死返上大灣區行醫？

廢老刷存在感
第一個做都當佢博出位
第二個做就柒到唔敢睇
仲要咁多錯字，文盲

吐你老母咩，死鳩開啦大陸喱

平民可 徵税？